\section{ルーティングとMVC}
\subsection{ルーティング}
Railsの規約に従ったurl規則を以下の表に定義します。
呼び出されたurlとHTTPメソッドによってRailsで呼び出すcontrollerのアクションを定義します。

\begin{table}[]
\centering
\caption{ルーティング一覧}
\label{my-label}
\begin{tabular}{lllll}
\cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{No.} & \multicolumn{1}{l|}{url}                 & \multicolumn{1}{l|}{METHOD} & \multicolumn{1}{l|}{Controller\#Action}       &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{---} & \multicolumn{1}{l|}{---}                 & \multicolumn{1}{l|}{----}   & \multicolumn{1}{l|}{----------}               &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{1}   & \multicolumn{1}{l|}{/login}              & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{sessions\#new}            &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{2}   & \multicolumn{1}{l|}{}                    & \multicolumn{1}{l|}{POST}   & \multicolumn{1}{l|}{sessions\#create}         &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{3}   & \multicolumn{1}{l|}{/logout}             & \multicolumn{1}{l|}{DELETE} & \multicolumn{1}{l|}{sessions\#destroy}        &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{4}   & \multicolumn{1}{l|}{/not\_open}          & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{static\_pages\#not\_open} &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{5}   & \multicolumn{1}{l|}{/home}               & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{static\_pages\#home}      &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{6}   & \multicolumn{1}{l|}{/admin}              & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{static\_pages\#admin}     &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{7}   & \multicolumn{1}{l|}{/signup}             & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{users\#new}               &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{8}   & \multicolumn{1}{l|}{/users}              & \multicolumn{1}{l|}{POST}   & \multicolumn{1}{l|}{users\#create}            &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{9}   & \multicolumn{1}{l|}{/users/:id}          & \multicolumn{1}{l|}{PATCH}  & \multicolumn{1}{l|}{users\#update}            &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{10}  & \multicolumn{1}{l|}{/users/:id/edit}     & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{users\#edit}              &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{11}  & \multicolumn{1}{l|}{/students}           & \multicolumn{1}{l|}{POST}   & \multicolumn{1}{l|}{students\#create}         &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{12}  & \multicolumn{1}{l|}{/students/new}       & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{students\#new}            &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{13}  & \multicolumn{1}{l|}{/questions}          & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{questions\#index}         &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{14}  & \multicolumn{1}{l|}{}                    & \multicolumn{1}{l|}{POST}   & \multicolumn{1}{l|}{questions\#create}        &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{15}  & \multicolumn{1}{l|}{/questions/new}      & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{questions\#new}           &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{16}  & \multicolumn{1}{l|}{/questions/:id}      & \multicolumn{1}{l|}{DELETE} & \multicolumn{1}{l|}{questions\#delete}        &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{17}  & \multicolumn{1}{l|}{/progress}           & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{progress\#index}          &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{18}  & \multicolumn{1}{l|}{/progress/:id}       & \multicolumn{1}{l|}{PATCH}  & \multicolumn{1}{l|}{progress\#update}         &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{19}  & \multicolumn{1}{l|}{/achievements}       & \multicolumn{1}{l|}{POST}   & \multicolumn{1}{l|}{achievements\#create}     &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{20}  & \multicolumn{1}{l|}{/lectures}           & \multicolumn{1}{l|}{POST}   & \multicolumn{1}{l|}{lectures\#create}         &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{21}  & \multicolumn{1}{l|}{/lectures/new}       & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{lectures\#new}            &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{22}  & \multicolumn{1}{l|}{/years}              & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{years\#index}             &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{23}  & \multicolumn{1}{l|}{/lecture\_times}     & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{lecture\_times\#index}    &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{24}  & \multicolumn{1}{l|}{/lecture\_times/new} & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{lecture\_times\#new}      &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{25}  & \multicolumn{1}{l|}{/questions}          & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{questions\#index}         &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{26}  & \multicolumn{1}{l|}{/problem}            & \multicolumn{1}{l|}{PATCH}  & \multicolumn{1}{l|}{problems\#update}         &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{27}  & \multicolumn{1}{l|}{/problem/edit}       & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{problems\#update}         &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{28}  & \multicolumn{1}{l|}{/groups}             & \multicolumn{1}{l|}{GET}    & \multicolumn{1}{l|}{groups\#index}            &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{29}  & \multicolumn{1}{l|}{}                    & \multicolumn{1}{l|}{POST}   & \multicolumn{1}{l|}{groups\#create}           &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{30}  & \multicolumn{1}{l|}{/groups/:id}         & \multicolumn{1}{l|}{PATCH}  & \multicolumn{1}{l|}{gourps\#update}           &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{31}  & \multicolumn{1}{l|}{/groups/:id/edit}    & \multicolumn{1}{l|}{PATCH}  & \multicolumn{1}{l|}{groups\#update}           &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{32}  & \multicolumn{1}{l|}{/group\_members}     & \multicolumn{1}{l|}{POST}   & \multicolumn{1}{l|}{group\_members\#create}   &  \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|l|}{33}  & \multicolumn{1}{l|}{/open\_lecture}      & \multicolumn{1}{l|}{PATCH}  & \multicolumn{1}{l|}{open\_lectures\#update}   &  \\ \cline{1-4}
\end{tabular}
\end{table}




\newpage
\subsection{View層}
\begin{enumerate}
\item sessions/new.html.erb\\
名称:
ログイン画面\\
概要:
ログインをする。\\
処理:\\
- ログインを押すと，入力されたユーザIDとパスワードを情報として/loginにPOSTリクエストでルーティングにリクエストする。\\
- 新規登録を押すと，/signupにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item static\_pages/home.html.erb\\
名称:
学生用ホーム画面\\
概要:
質問の確認や進捗状況の送信を行う。\\
処理:\\
- 質問をするを押すと，/questions/newにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- 過去の質問を押すと/yearsにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item static\_pages/admin.html.erb\\
名称:
管理者用ホーム画面\\
概要:
管理者用ホーム画面を表示する。\\
処理:\\
- 一覧で表示された授業のリンクを踏むと，/lecture\_timesにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- アカウント新規登録ボタンを押すと，/signupにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- 授業新規作成ボタンを押すと，/lectures/newにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item /static\_pages/not\_open.html.erb\\
名称::
未開講時画面\\
概要:
未開講時であることを表示する。\\
処理:\\
-

\item users/new.html.erb\\
名称:
アカウント作成画面\\
概要:
アカウントを作成する。\\
処理:\\
- 登録を押すと，入力されたユーザID，氏名，パスワード，確認用パスワードを情報として，/signupにPOSTメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- 管理者ならば，入力欄に権限レベルが追加される。

\item users/edit.html.erb\\
名称:
アカウント編集画面\\
概要:
アカウントを編集する。\\
処理:\\
- 変更を押すと，入力されたユーザID，氏名，旧パスワード，新パスワード，確認用新パスワードを情報として，/users/:idにPATCHメソッドでルーティングにリクエストする。

\item students/new.html.erb\\
名称:
履修登録画面\\
概要:
履修の登録を行う。\\
処理:\\
- 履修するを押すと，ログインしているユーザを情報として/studentsにPOSTメソッドでルーティングにリクエストする。

\item groups/index.html.erb\\
名称:
グループ選択画面\\
概要:
グループの一覧を表示する。\\
処理:\\
- 参加を押すとログインしているユーザを情報として，/group\_membersにPOSTメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- 新規グループ作成を押すと，入力されたグループ名を情報として/groupsにPOSTメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- 管理者は編集を押すと/groups/:id/editにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item groups/edit.html.erb\\
名称:
グループ編集画面\\
概要:
グループを編集する。\\
処理:\\
- 決定を押すと入力された情報を，/groupsにPATHCメソッドでルーティングにリクエストする。

\item questions/index.html.erb\\
名称:
質問一覧画面\\
概要:
質問一覧を表示する。\\
処理:\\
- 削除を押すと，/questions/:idにDELETEメソッドでルーティングにリクエストする。

\item questions/new.html.erb\\
名称:
質問画面\\
概要:
課題の質問を行う。\\
処理:\\
- 質問または緊急を押すと，入力された質問を情報として，/questions/createにPOSTメソッドでルーティングにリクエストする。


\item progress/index.html.erb\\
名称:
進捗一覧画面\\
概要:
進捗一覧を表示する。\\
処理:\\
- 課題編集ボタンを押すと，/problem/editにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- 授業終了ボタンを押すと，/open\_lectureにPATCHメソッドでルーティングにリクエストする。

\item lectures/new.html.erb\\
名称:
授業新規作成画面\\
概要:
授業を作成する。\\
処理:\\
- 決定ボタンを押すと，入力された授業名，授業形態を情報として，/lecturesにPOSTメソッドでルーティングにリクエストする。

\item years/index.html.erb\\
名称:
年度選択画面\\
概要:
授業の年度一覧を表示する。\\
処理:\\
- 一覧で表示された年度のリンクを踏むと，/lecture\_timesにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item lecture\_times/index.html.erb\\
名称:
開講回選択画面\\
概要:
授業回一覧を表示する。\\
処理:\\
- 一覧で表示された授業回のリンクを踏むと，/questionsにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- 質問閲覧ボタンを押すと，/yearsにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- 管理者の場合は課題数を表示する。

\item lecture\_times/new.html.erb\\
名称:
開講回を作成画面\\
概要:
授業回を作成する。\\
処理:\\
- 授業を追加を押すと，授業回の入力をひとつ増やす。\\
- 授業を追加するボタンを押すと，入力された/lecture\_timesにPOSTメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- グループ編集ボタンを押すと，/groupsにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item lecture\_times/edit.html.erb\\
名称:
開講回の編集画面\\
概要:
授業回を編集する。\\
処理:\\
- 一覧で表示された授業回のリンクを踏むと，/problem/editにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item problem/edit.html.erb\\
名称:
課題設定画面\\
概要:
課題の設定をする。\\
処理:\\
- 決定ボタンを押すと，入力された課題を情報として，/problemにPATCHメソッドでルーティングにリクエストする。


%### ここでは特別な画面を定義する。
\item /shared/progress.html.erb\\
名称:
進捗情報入力画面\\
概要:
進捗状況を入力する。この画面は学生用ホーム画面，年度選択画面，回公開選択画面で表示される。\\
処理:\\
- 更新を押すと，入力された課題のチェックボックスを情報として，/progress/:idにPATCHメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- 確認を押すと，入力された情報を/achievmentsにPOSTメソッドでルーティングにリクエストする。

\item /shared/quick\_action.html.erb\\
名称:
クイックアクション画面\\
概要:
容易に操作が行えるために用意された画面。ログイン後の画面の右上に存在する。\\
処理:\\
- 登録情報変更ボタンを押すと，/users/:id/editにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- ログアウトボタンを押すと，/logoutにGETメソッドでルーティングにリクエストする。
\end{enumerate}


\subsection{Controller層}
\begin{enumerate}
\item sessions\_controller.rb\\
名称:
セッション情報処理\\
概要:
ユーザのセッション情報を処理する。\\
処理:\\
- new：sessions/new.html.erbを表示させる。\\
- create：ユーザIDとパスワードで認証を行い，認証されたユーザのセッションを作成してユーザによって以下のルーティングにリクエストをする。\\
         ユーザが教員：/adminをGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
         ユーザが学生：\\
                    開講していなければ/not\_openにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
                    開講していたが，履修していなければ，/students/newにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
                    開講していて，履修しているならば/homeにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
         認証が失敗したならばsessions/new.html.erbを表示させる。

\item static\_pages\_controller.rb\\
名称:
ホーム画面情報処理\\
概要:
ユーザのホーム画面情報を処理する。\\
処理:\\
- home：質問一覧と進捗があれば進捗情報も取得し，/static\_pages/home.html.erbを表示する。\\
- admin：授業一覧を取得し，/static\_pages/admin.html.erbを表示する。\\
- not\_open：static\_pages/not\_open.html.erbを表示させる。

\item users\_controller.rb\\
名称:
ユーザ情報処理\\
概要:
ユーザ情報を処理する。\\
処理:\\
- new：users/new.html.erbを表示させる。\\
- create：入力された情報が正しい情報かを判断し，正しければユーザを作成し，/loginをGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
         正しくなければusers/new.html.erbを表示させる。\\
- edit：現在ログインしているユーザの情報を取得して，/users/edit.html.erbを表示する。\\
- update：入力された情報が正しい情報かを判断し，正しければユーザ情報を更新し，前回のページを表示させる。

\item students\_controller.rb\\
名称:
履修者情報処理\\
概要:
履修者情報を処理する。\\
処理:\\
- new：students/new.html.erbを表示させる。\\
- create：入力された情報が正しければ，履修者を作成し，グループでの授業ならば/groupsにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
        グループの授業でなければ，/homeにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
        入力された情報が不正ならば，students/new.html.erbを表示させる。

\item groups\_controller.rb\\
名称:
グループ情報処理\\
概要:
グループ情報を処理する。\\
処理:\\
- index：グループ一覧を取得し，groups/index.html.erbを表示させる。\\
- edit：groups/edit.html.erbを表示させる。\\
- create：入力された情報が正しい情報かを判断し，正しければグループを作成する。その後，/groupsをGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- update：入力された情報が正しい情報かを判断し，正しければグループ情報やグループメンバを更新し，/groupsをGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item group\_members\_controller.rb\\
名称:
グループメンバ情報処理\\
概要:
グルーメンバ情報を処理する。\\
処理:\\
- create：入力された情報が正しい情報かを判断し，正しければグループメンバを作成する。その後，/homeをGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item questions\_controller.rb\\
名称:
質問情報処理\\
概要:
質問情報を処理する。\\
処理:\\
- index：過去の質問一覧と進捗があれば進捗情報も取得し，/questions/index.html.erbを表示する。\\
        管理者の場合かつ進捗確認が必要ならば/progressにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
- new：/questions/new.html.erbを表示させる。\\
- create：入力された情報が正しい情報かを判断し，正しければ質問を作成し，/static\_pages/homeにGETメソッドでルーティングにリクエストする。\\
        正しくなければ/questions/new.html.erbを表示させる。\\
- delete：指定されたIDの質問を削除する。その後，/questionsにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item progress\_controller.rb\\
名称:
進捗情報処理\\
概要:
進捗情報を処理する。\\
処理:\\
- update：入力された情報が正しい情報かを判断し，正しければ進捗を更新し，/homeにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item achievments\_controller.rb\\
名称:
達成情報処理\\
概要:
達成情報を処理する。\\
処理:\\
- create：入力された情報が正しい情報かを判断し，正しければ達成を作成し，/homeにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item lectures\_controller.rb\\
名称:
授業情報処理\\
概要:
授業情報を処理する。\\
処理:\\
- new：/lectures/new.html.erbを表示する。\\
- create：入力された情報が正しい情報かを判断し，正しければ授業と開講年度を作成し，/lecture\_times/newにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item years\_controller.rb\\
名称:
開講年度情報処理\\
概要:
開講年度情報を処理する。\\
処理:\\
- index：現在の授業から開講年度一覧を取得し，/years/index.html.erbを表示する。

\item lecture\_times\_controller.rb\\
名称:
開講回情報処理\\
概要:
開講回情報を処理する。\\
処理:\\
- index：選択された年度から開講回一覧を取得し，/lecture\_times/index.html.erbを表示する。\\
- new：/lecture\_times/new.html.erbを表示する。\\
- create：入力された情報が正しい情報かを判断し，正しければ授業回と指定された個数分の課題を作成し，/lecture\_times/:id/editにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item problems\_controller.rb\\
名称:
課題情報処理\\
概要:
課題情報を処理する。\\
処理:\\
- update：入力された情報が正しい情報かを判断し，正しければ課題を更新し，/lecture\_times/:id/editにGETメソッドでルーティングにリクエストする。

\item open\_lectures\_controller.rb\\
名称:
公開情報処理\\
概要:
公開情報を処理する\\
処理:\\
- update：入力された情報が正しいかを判断し，正しければ，公開を更新し，/adminにGETメソッドでルーティングにリクエストする。
\end{enumerate}


\newpage

\subsection{Model層}

\begin{enumerate}

\item tb\_user.rb\\
名称:ユーザ情報管理\\
概要:ユーザテーブルの管理を行う\\
関係:\\
- ユーザ 1:N 履修者\\
- ユーザ 1:N 進捗\\
- ユーザ 1:1 公開

\item tb\_student.rb\\
名称:履修者情報管理\\
概要:履修者テーブルの管理を行う\\
関係:\\
- 履修者 N:1 開講年度\\
- 履修者 N:1 ユーザ

\item tb\_group.rb\\
名称:グループ情報管理\\
概要:グループテーブルの管理を行う\\
関係:\\
- グループ 1:N グループメンバ\\
- グループ N:1 開講年度

\item tb\_group\_member.rb\\
名称:グループメンバ情報管理\\
概要:グループメンバテーブルの管理を行う\\
関係:\\
- グループメンバ N:1 グループ\\
- グループメンバ 1:1 履修者\\
- グループメンバ 1:1 進捗

\item tb\_lecture.rb\\
名称:授業情報管理\\
概要:授業テーブルの管理を行う\\
関係:\\
- 授業 1:N 開講年度\\
- 授業 0か1:0か1 公開

\item tb\_lecture\_year.rb\\
名称:開講年度情報管理\\
概要:開講年度テーブルの管理を行う\\
関係:\\
- 開講年度 N:1 授業\\
- 開講年度 1:N 履修者\\
- 開講年度 1:N グループ

\item tb\_lecture\_times.rb\\
名称:開講回情報管理\\
概要:開講回テーブルの管理を行う\\
関係:\\
- 開講回 0か1:0か1 公開\\
- 開講回 1:N 進捗\\
- 開講回 1:N 課題

\item tb\_open\_lecture.rb\\
名称:公開情報管理\\
概要:公開テーブルの管理を行う\\
関係:\\
- 公開 0か1:0か1 ユーザ\\
- 公開 0か1:0か1 開講回

\item tb\_problem.rb\\
名称:課題情報管理\\
概要:課題テーブルの管理を行う\\
関係:\\
- 課題 N:1 開講回\\
- 課題 N:0かN 達成\\
- 課題 N:N 進捗\\
- 課題 1:0かN 質問

\item tb\_progress.rb\\
名称:進捗情報管理\\
概要:進捗テーブルの管理を行う\\
関係:\\
- 進捗 N:1 ユーザ\\
- 進捗 1:1 グループメンバ\\
- 進捗 N:N 課題\\
- 進捗 0かN:0かN 達成

\item tb\_question.rb\\
名称:質問情報管理\\
概要:質問テーブルの管理を行う\\
関係:\\
- 質問 0かN:1 課題

\item tb\_achievment.rb\\
名称:達成情報管理\\
概要:達成テーブルの管理を行う\\
関係:\\
- 達成 0かN:N 課題\\
- 達成 0かN:0かN 進捗

\end{enumerate}
